salyu X 小林武史 live in hong kong

我真係發夢都估唔到竟然可以向香港睇到 salyu，上次睇佢係向 2014 年特登飛去東京睇，到呢一刻我腦海好一片空白，好似發緊夢咁。

香港開show, 應該得日本仔入場

節目詳情

戴著耳機的少年，橫過一片翠綠的草原，耳際響起來自「以太」卻醞釀著抑鬱的音樂 – 這是不是你的青春輓歌？

曾經以為只存在於光影世界里虛幻縹緲的聲音， 5月22日假九龍灣國際展貿中心MusicZone，YourMum將為你帶來《青春電幻物語 All About Lily Chou-Chou》神秘歌姬Salyu及電影配樂，著名製作人小林武史的首個香港音樂會。

2001年日本知名導演岩井俊二在描繪過深情雋永的《情書》、淡然哀愁的《煙花》、靈動魔幻的《燕尾蝶》及潔白純粹的《四月物語》後，帶來了沉鬱殘酷的《青春電幻物語》，透過描述幾個中學生的故事展現當代日本年輕人的各種問題。其中貫穿整個電影的中軸就是虛擬歌手「莉莉周」(Lily Chou-Chou)。而扮演Lily Chou-Chou的Salyu也因此大受歡迎，隨後更推出相關完整專輯《呼吸》，當中《回復する傷》同時被國際知名導演塔倫天奴選用在他的經典電影《Kill Bill 》中，成為了一個世代的重要集體回憶。

本名鈴木圭子的Salyu，藝名來自法語中的「salut」（即「嗨」的意思），很小的時候就開始學習鋼琴。1998年日本著名音樂製作人小林武史（以負責樂團Mr. Children所有作品的監製與編曲而聞名），因緣際會下聽到了Salyu的歌聲立刻為之動容，邀請她釋演Lily Chou-Chou一角，兩人更一拍即合，展開了長期的合作關係，包括了16張單曲、5張專輯及多場音樂會。 除了小林武史，Salyu 同時與著名音樂人森山直太朗、IImari及渡邊善太郎等合作，當然還有她與涉谷系音樂傳奇人物Cornelius（小山田圭吾）合作的前衛實驗電音計劃 Salyu x Salyu，奇幻的歌聲、天馬行空的音樂讓人一聽難忘。

清亮的歌聲蘊含痛苦憂鬱的暴烈、鮮甜而帶有血腥味，多少觀眾因為《青春電幻物語》裡，Salyu縹緲奇幻的歌聲而著迷，而生命中有些吉光片羽，錯過了就變成遺憾縈繞心中，例如這個難得的音樂會－和一群抱著相同思緒的觀眾共同回憶那些無以名狀的隱隱作痛；那些不可言喻又讓人沉溺的情緒。門票現正公開發售，不要錯過這千戴難逄的機會。

應該係，始終香港唔係太多人識。

深夜一推。

睇過 kill bill vol.1 呢首 soundtracks 應該唔會陌生，但奈何偏偏呢首冇輯落隻 soundtracks 度。

Fuji bro
買左票未

啱啱聽緊呢首就見到呢個post

莉莉周

無啦無啦

我唔係香港 睇唔到

ticketflap個網廢既, 都login唔到

唔會啦，青春電幻物語都好多人睇過

冷清

排緊隊入場 好緊張

入左了，係後面自己睇

難得企到咁前 仲未見salyu 我腳軟啦

你企到幾後?

放工趕黎，點知仲未開波

有人係個台上面啦

就企到訓著

好多講普通話的 有個好嬲話要退票走左

正常，深圳上海d live house好準時

仲未開始 企到好攰

好聽到癲 真正感受到唱功

好彩有黎

正到射咗 btw周圍好多日本人

Cd version cls

就黎4張野都咁鬼QQ

可惜無唱I wanna be 果首 (一時唔記得歌名）

最尾首 to you
好感動哎

Glide？
我都超想聽呢首

見到有個絲打喺最前頭兩排

我附近得好多毒撚

偷影咗一兩張

好鬼熟又唔知咩歌嚟,係咪啲群星打氣歌嚟?

係呢首呀,好想聽,一聽就諗起電影結尾

Arabesque好有feel，把聲好似穿透左我個心咁
有幾首聽到眼濕濕

原始版本係同 mr children 櫻井和壽合唱，算係飲歌，之前向東京睇一唱呢首前後左右都有人跟著唱，我今次企既位置後面有位男仔都跟著唱。

起哂雞皮，佢把聲真係好治癒。

可以向香港聽到真係有今生冇來世，估唔到會黎香港。

呢首歌向東京睇係擺起最後，仲要係清唱。

上年睇完岩井音樂會，尋日睇埋Salyu
今次見到好多lily chou 0既信徒，好開心 ，好彩冇俾人系背後吉一刀

係咪円都空間？

東京都係得鋼琴定full band?

minina vol.2 live，一樣係一把聲一個鋼琴。

第一排有人拎住青蘋果

有冇巴打有setlist